蘋果是世界最高市值的公司，為什麼蘋果公司沒有出現首富

因為蘋果公司太大了，沒有人買的起，股權比較分散。而且在蘋果公司的前20大股東中，多是機構持股，沒有個人。有許多是基金公司和資產管理公司，錢都不是個人的，而是屬於許多個基民和資產管理公司客戶。

截至2017年12月28日，蘋果公司總市值為8759億美元。而根據福布斯實時富豪榜，現在富豪榜首位的比爾蓋茨財富總數約860億美元，只能買下十分之一的蘋果。這也相當於只要某個人能持有蘋果公司十分之一的股份，其個人身價就能成為世界首富。然而沒有人。

截至2017年9月30日，蘋果公司前20大股東皆為機構持股，前20名機構持股比例之和僅為34.76%，股權比較分散。

截至11月3日，持股第一的美國領航集團持股為6.45%，對應市值為564.96億美元。美國領航集團是全球第二大基金公司。

持股第二的是貝萊德集團，又名黑岩集團，是美國規模最大的上市投資管理集團。貝萊德集團持有蘋果公司4.29%的股權，對應市值375.76億美元。

持股排在第三的是SSGA道富投資管理公司，持有的蘋果公司股份比例為4.11%，對應市值約為360億美元。

巴菲特旗下的伯克希爾哈撒韋是蘋果公司第五大股東，持有2.52%的股權，對應市值約為220.72億美元。

而且在11月份，不少機構都在減持蘋果公司股票。

那麼蘋果公司有沒有個人持股呢？有。但是股權佔比極低。例如蘋果公司現任CEO庫克，持股佔比為0.02%，對應市值為1.75億美元。

蘋果公司作為世界上最高市值的公司，之所以沒能產出一個首富的主要原因是：蘋果公司的股權過於分散。

根據通達信軟體顯示的蘋果十大股東持股情況來看，蘋果公司的第一大股東為美國領航集團，持股比例為6.50%；第二大股東是貝萊德基金管理公司，持股比例4.33%；第三大股東為SSgA財富管理公司，持股比例4.00%；第四大股東為富達管理研究公司，持股比例為2.64%；第五大股東為巴菲特的伯克希爾·哈撒韋，持股佔比2.60%。

前五大股東的總持股佔比為20.07%，很明顯蘋果公司的股權較為分散，且公司並沒有控股股東。

此外，蘋果公司的前十大股東均為機構投資者，並無個人持股。拿「股神」巴菲特舉例，當我們計算巴菲特的個人財富的時候，他所持有的蘋果的股份市值我們需要這樣計算：蘋果市值x伯克希爾所持蘋果股份的比例x巴菲特所持有的伯克希爾的比例。也就是說蘋果雖然市值高，但是也架不住一直乘以小的百分比。

那除了機構之外，個人持股呢？

數據顯示，蘋果公司的最大的個人股東是亞瑟·萊文森，2011年接替喬布斯成為了蘋果的董事長，持股比例為0.03%，第二大個人股東是CEO庫克，他的持股佔比為0.02%。我們按照目前蘋果的9025億的市值分別算一下這二位的身價，萊文森的是2.7億美元，庫克的是1.8億美元，按照目前的匯率計算，萊文森所持蘋果的股份市值是17.85億元，庫克的是11.90億元。而目前福布斯全球富豪榜中的首富比爾·蓋茨的個人財富是860億美元，摺合人民幣也就是5685.46億元。

所以說蘋果公司的市值雖然高，但因為其股權比較分散的緣故，並沒能造出一位世界首富。

更多市場專業解讀，歡迎關注公眾號「天生阿財」。

公司有錢唔代表個老闆有錢

文章個觀點好奇怪
公司存在唔係為左造首富

習大大都唔係中國首富

篇文啲內容不斷重複 好煩膠

就算佢係，都唔會對外公布

仆街呃稿費
寫勁大篇講四個字
股權分散

講到股東除咗持股以外冇其他資產

其實好多人都無概念, 咩叫公司、股東、CEO...
好多首富都係講帳面數字
其實大把油王、鑽石大王錢多到根本數唔到...

講真有好多公司最大股東都係Financial Instruction

據聞最有錢係普京

Financial institution ?

我都想講
英文唔好就唔好勉強中英夾雜

英文唔好都敢講 呢d叫做勇氣！

可能係auto correct啫

由機構持有應該會較為健康？

要打錯字先auto correct 到架

串錯字

唔通好似鄰國咁
邊個隻股票爆升，邊個就做首富咩
轉個頭阿爺話炒過第隻，幾個月就被人爬頭
真係笑話黎